# numbers-to-text-converter

#### !!! FOR INTEGER AND DECIMAL NUMBERS, IN RANGE [0; 999 999 999 999] !!!

### Перевод числа в текстовый вариант (прописью) для языков:

* Казахский 
* Русский
* Латинский Казахский 
* Английский

#### How to use:
```String translatedNumber = new NumTranslator(Language.RUS).translate(BigDecimal number);```


#### Example of working:
```
assertEquals(new NumTranslator(KAZ).translate(BigDecimal.valueOf(123_123_120_100L)),
              "бір жүз жиырма үш миллиард бір жүз жиырма үш миллион бір жүз жиырма мың бір жүз");

assertEquals(new NumTranslator(QAZ).translate(BigDecimal.valueOf(123_123_120_100L)),
              "bir júz jıyrma úsh mıllıard bir júz jıyrma úsh mıllıon bir júz jıyrma myń bir júz");

assertEquals(new NumTranslator(ENG).translate(BigDecimal.valueOf(123_123_120_100L)),
              "one hundred twenty three billion one hundred twenty three million one hundred twenty thousand one hundred");

assertEquals(new NumTranslator(RUS).translate(BigDecimal.valueOf(123_123_120_100L)),
              "сто двадцать три миллиарда сто двадцать три миллиона сто двадцать тысяч сто");

assertEquals(new NumTranslator(RUS).translate(BigDecimal.valueOf(0)), "ноль");
assertEquals(new NumTranslator(KAZ).translate(BigDecimal.valueOf(0)), "нөл");
assertEquals(new NumTranslator(QAZ).translate(BigDecimal.valueOf(0)), "nól");
assertEquals(new NumTranslator(ENG).translate(BigDecimal.valueOf(0)), "zero");
```

#### Как добавить новый язык?
1. Добавить в ```enum```
2. Создать класс ```CurrentLangBlockMapper implements IBlockMapper``` - реализовать 5 методов для перевода чисел в слова (units, decimals, hundreds, floating point, floating part)
3. В классе BlockPosition добавить перевод Классов числа (тысяч, млн, млрд, десятичная точка, десятичная часть)
4. Затронуть init ```mapper``` в конструкторе ```ThreeDigitsBlock```


#### Что нового в новой версии?
1. Доступен перевод дробных чисел в текстовой версии
2. Метод `translate()` принимает `BigDecimal number`, затем определяет перевод с помощью `Long` или `Double`
